%@Titre:Amérique du sud -- Novembre 2009
On consid\`ere la fraction $\dfrac{190}{114}$.
\begin{Enumerate}
\item Expliquer pourquoi cette fraction n'est pas irréductible.
\item Déterminer le PGCD des nombres $190$ et $114$ par la méthode de
  votre choix (faire apparaître les calculs utilisés).
\item En déduire la forme irréductible de la fraction $\dfrac{190}{114}$.
\end{Enumerate}